%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}

\newcommand{\minX}[0]{-0.2} 
\newcommand{\maxX}[0]{3.5}
\newcommand{\minY}[0]{-1.2}
\newcommand{\maxY}[0]{2.2}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={
                 -1, 1, 1.5708
            },
            yticklabels={
                 -1, 1,  $\sqrt{2}$ 
            },
            xtick={
                 -3.14159, -1.5708, 0.7071, 1.5708, 2.3562, 3.14159
            },
            xticklabels={
                 $-\pi$, $-\frac{\pi}{2}$, $\frac{\pi}{4}$, $\frac{\pi}{2}$, $\frac{3\pi}{4}$, $\pi$
            },
            ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=6.5cm,
    width=10cm
]
    
\addplot [smooth, very thick, draw = blue, samples=100, domain=0:3.1416] {sin(deg(x)) + cos(deg(x))};
        
\node[rectangle, anchor=south, draw] (e) at (0.5, 0.2) {$(0,\, 1)$};       

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0, 1)
}; 

\draw (e) -- (0, 1);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (c) at (3.3, 0.2) {$(\pi,\, {-1})$};       

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(3.1416, -1)
}; 

\draw (c) -- (3.1416, -1);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (a) at (2.6, 1) {$\left(\frac{3\pi}{4},\, 0\right)$};  

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(2.3562, 0)
}; 

\draw (a) -- (2.3562, 0);



\node[rectangle, anchor=south, draw] (b) at (1.3, 1.7) {$\left(\frac{\pi}{4},\, \sqrt{2}\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0.7854, 1.4142)
};        
        
\draw (b) -- (0.7854, 1.4142);

        
\end{axis}

\end{tikzpicture}

\end{document}